[
  {
    "fecha_creacion": "15/03/2023 16:40:19",
    "nombre": "Pizza",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Ingrediente 1",
        "cantidad": 2,
        "medida": "gramos"
      },
      {
        "nombre": "Ingrediente 2",
        "cantidad": 3,
        "medida": "litros"
      },
      {
        "nombre": "Ingrediente 3",
        "cantidad": 4,
        "medida": "tazas"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Paso 1",
      "Paso 2",
      "Paso 3"
    ],
    "imagen": "imagenes/pizza.jpg",
    "tiempo_preparacion": "60",
    "tiempo_coccion": "5",
    "etiquetas": [
      "PlatoSalado",
      "Horno"
    ],
    "es_favorita": true
  },
  {
    "fecha_creacion": "17/03/2023 16:40:19",
    "nombre": "Milanesas con ensalada",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Carne",
        "cantidad": 1,
        "medida": "kilogramos"
      },
      {
        "nombre": "Pan reallado",
        "cantidad": "1/2",
        "medida": "kilogramos"
      },
      {
        "nombre": "Huevo",
        "cantidad": 1,
        "medida": "tazas"
      },
      {
        "nombre": "Aceite para fritar",
        "cantidad": 1,
        "medida": "tazas"
      },
      {
        "nombre": "lechuga y tomate para acompa\u00f1ar",
        "cantidad": 1,
        "medida": "tazas"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Batir el huevo",
      "agregar sal y carne",
      "pasar por el pan rallado.",
      "Fritar en aceite bien caliente.",
      "Acompa\u00f1ar con ensalada de lechuga y tomates."
    ],
    "imagen": "imagenes/Milanesas con ensalada.png",
    "tiempo_preparacion": "30",
    "tiempo_coccion": "20",
    "etiquetas": [
      "Ensalada",
      "Frito"
    ],
    "es_favorita": true
  },
  {
    "fecha_creacion": "17/03/2023 16:40:19",
    "nombre": "Arroz con leche",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Leche",
        "cantidad": "2",
        "medida": "gramos"
      },
      {
        "nombre": "Arroz",
        "cantidad": "3",
        "medida": "litros"
      },
      {
        "nombre": "Azucar",
        "cantidad": "4",
        "medida": "tazas"
      },
      {
        "nombre": "Canela",
        "cantidad": "4",
        "medida": "tazas"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Hervir todo",
      "servir",
      "dejar enfriar"
    ],
    "imagen": "imagenes/arroz con leche.png",
    "tiempo_preparacion": 15,
    "tiempo_coccion": 45,
    "etiquetas": [
      "Postre"
    ],
    "es_favorita": true
  },
  {
    "fecha_creacion": "17/03/2023 16:40:19",
    "nombre": "Torta de merengue",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Huevos",
        "cantidad": 12,
        "medida": "gramos"
      },
      {
        "nombre": "Azucar",
        "cantidad": "1/5",
        "medida": "kilogramos"
      },
      {
        "nombre": "Frutos rojos",
        "cantidad": 4,
        "medida": "tazas"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Separar claras de yemas",
      "Batirlas a punto nieve.",
      "Mezclar con nata montada.",
      "Hornear y decorar con frutos rojos.",
      "Enfriar en la heladera"
    ],
    "imagen": "imagenes/torta de merengue.png",
    "tiempo_preparacion": "45",
    "tiempo_coccion": "30",
    "etiquetas": [
      "Tortas",
      "Postre"
    ],
    "es_favorita": true
  },
  {
    "fecha_creacion": "17/03/2023 16:40:19",
    "nombre": "Torta de yogurts",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Yogurt natural",
        "cantidad": "1",
        "medida": "gramos"
      },
      {
        "nombre": "Azucar",
        "cantidad": "2",
        "medida": "tazas"
      },
      {
        "nombre": "Huevos",
        "cantidad": "3",
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Aceite",
        "cantidad": "1",
        "medida": "tazas"
      },
      {
        "nombre": "Royal",
        "cantidad": "1",
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Harina",
        "cantidad": "3",
        "medida": "tazas"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "batir huevos",
      "a\u00f1adir aceite y yogurt y batir",
      "Agregar harina, azucar y royal",
      "Mezclar todo y hornear fuego medio"
    ],
    "imagen": "imagenes/torta de yogurt.png",
    "tiempo_preparacion": "15",
    "tiempo_coccion": "45",
    "etiquetas": [
      "Tortas"
    ],
    "es_favorita": true
  },
  {
    "fecha_creacion": "22/03/2023 00:18:37",
    "nombre": "Pollo con ensalada",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Ingrediente 1",
        "cantidad": "2",
        "medida": "gramos"
      },
      {
        "nombre": "Ingrediente 2",
        "cantidad": "3",
        "medida": "litros"
      },
      {
        "nombre": "Ingrediente 3",
        "cantidad": "4",
        "medida": "tazas"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Paso 1",
      "Paso 2",
      "Paso 3"
    ],
    "imagen": "imagenes/pollo.jpg",
    "tiempo_preparacion": "30",
    "tiempo_coccion": "10",
    "etiquetas": [
      "PlatoSalado",
      "Ensalada"
    ],
    "es_favorita": true
  },
  {
    "fecha_creacion": "22/03/2023 01:36:09",
    "nombre": "Asado",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Ingrediente 1",
        "cantidad": "2",
        "medida": "gramos"
      },
      {
        "nombre": "Ingrediente 2",
        "cantidad": "3",
        "medida": "litros"
      },
      {
        "nombre": "Ingrediente 3",
        "cantidad": "4",
        "medida": "tazas"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Paso 1",
      "Paso 2",
      "Paso 3"
    ],
    "imagen": "imagenes/asado.jpg",
    "tiempo_preparacion": "10",
    "tiempo_coccion": "60",
    "etiquetas": [
      "PlatoSalado"
    ],
    "es_favorita": true
  },
  {
    "fecha_creacion": "23/03/2023 23:21:28",
    "nombre": "Mini-pizzas de berenjena",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Berenjenas medianas",
        "cantidad": 2,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Tomate frito o salsa de tomate",
        "cantidad": 1,
        "medida": "tazas"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Precalienta el horno a 180\u00b0C durante 10 minutos.",
      "Lava bien las berenjenas y c\u00f3rtalas en rebanadas de aproximadamente unos 7 u 8 mil\u00edmetros de espesor.",
      "Col\u00f3calas en una fuente cubierta con papel de horno.",
      "Luego, hazle unos cortes poco profundos a las berenjenas, ponles un poco de sal y roc\u00edalas con aceite.",
      "Coloca la fuente en el horno a 180\u00b0C durante 15 o 20 minutos.",
      "Cuando est\u00e9 listo, saca la fuente y pon un poco de tomate frito sobre cada rebanada.",
      "Espolvor\u00e9ales un poco de queso rallado y vuelve a meterlas en el horno, esta vez a 200\u00b0C durante unos 4 minutos.",
      "S\u00e1calas y estar\u00e1n listas para servir."
    ],
    "imagen": "imagenes/Mini pizzas de berenjena.jpg",
    "tiempo_preparacion": "10",
    "tiempo_coccion": "10",
    "etiquetas": [
      "PlatoSalado",
      "Horno"
    ],
    "es_favorita": false
  },
  {
    "fecha_creacion": "23/03/2023 23:55:11",
    "nombre": "Flan de naranja",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Huevos",
        "cantidad": 5,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Zumo de naranja",
        "cantidad": 500,
        "medida": "gramos"
      },
      {
        "nombre": "Az\u00facar",
        "cantidad": 180,
        "medida": "gramos"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "En un cazo vierte 4 cucharadas de az\u00facar y un poco de agua y col\u00f3calo en el fuego.",
      "Cuando el az\u00facar se empiece a dorar, vierte el caramelo en el molde del flan.",
      "Bate los huevos junto con el az\u00facar hasta que esta \u00faltima se haya integrado completamente.",
      "A\u00f1ade el zumo de naranja y contin\u00faa batiendo hasta que la mezcla est\u00e9 homog\u00e9nea.",
      "Vierte la mezcla en el molde del flan, sobre el caramelo, y t\u00e1palo con un papel de aluminio.",
      "Coloca dos dedos de agua en la bandeja del horno y coloca el molde del flan dentro.",
      "Con el horno precalentado a 180\u00baC, deja hornear durante 30 minutos.",
      "Cuando est\u00e9 listo, retira el molde del horno y deja enfriar. Cuando est\u00e9 templado, desmolda el flan y gu\u00e1rdalo en la nevera."
    ],
    "imagen": "imagenes/Flan de naranja.jpg",
    "tiempo_preparacion": "10",
    "tiempo_coccion": "5",
    "etiquetas": [
      "Postre",
      "Horno"
    ],
    "es_favorita": false
  },
  {
    "fecha_creacion": "24/03/2023 00:10:01",
    "nombre": "Alb\u00f3ndigas de cordero con tomate",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Carne magra de cordero",
        "cantidad": 400,
        "medida": "gramos"
      },
      {
        "nombre": "Huevo",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Zanahoria cocida",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Pan rallado",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Diente de ajo",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Ramita de perejil",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Pica el ajo y el perejil.",
      "En un bol, remoja el pan en la leche. Escurre y d\u00e9jalo reposar.",
      "Bate el huevo y a\u00f1ade la miga, la carne picada, la harina, la sal, el ajo y el perejil. Mezcla bien y d\u00e9jalo reposar un poco en la nevera.",
      "Haz las alb\u00f3ndigas y p\u00edsalas por pan rallado.",
      "Fr\u00edelas en un poco de aceite hasta que se doren.",
      "Pon en una cazuela el tomate y la zanahoria cocida y triturada y cuando empiece a calentarse a\u00f1ade las alb\u00f3ndigas y d\u00e9jalo cocinar durante cinco minutos."
    ],
    "imagen": "imagenes/Alb\u00f3ndigas de cordero con tomate.jpg",
    "tiempo_preparacion": "10",
    "tiempo_coccion": "10",
    "etiquetas": [
      "PlatoSalado",
      "Frito"
    ],
    "es_favorita": true
  },
  {
    "fecha_creacion": "24/03/2023 00:48:10",
    "nombre": "Natilla con chocolate",
    "lista_ingredientes": [
      {
        "nombre": "Leche",
        "cantidad": 1,
        "medida": "litros"
      },
      {
        "nombre": "Yemas de huevo",
        "cantidad": 4,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Az\u00facar",
        "cantidad": 6,
        "medida": "cucharadas"
      },
      {
        "nombre": "Vainilla",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Canela",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Lim\u00f3n",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      },
      {
        "nombre": "Chocolate para fundir",
        "cantidad": 1,
        "medida": "unidades"
      }
    ],
    "preparacion": [
      "Pon a hervir la leche con la rama de vainilla, de canela y la corteza de lim\u00f3n.",
      "Bate las yemas de los huevos con cuatro cucharadas de az\u00facar.",
      "Diluye la maicena en un poco de leche fr\u00eda y a\u00f1\u00e1dela a la leche ya en el fuego pero antes de que empiece a hervir. Cuando hierva, qu\u00edtala del fuego, t\u00e1pala y d\u00e9jala as\u00ed durante unos diez minutos.",
      "Coloca en un cazo las yemas de huevo con az\u00facar, a ba\u00f1o mar\u00eda. Agrega poco a poco la leche sin dejar de remover hasta conseguir una crema homog\u00e9nea.",
      "Derrite el chocolate con un poco de mantequilla a fuego lento.",
      "Bate las claras de los huevos restantes con las otras dos cucharadas de az\u00facar hasta que est\u00e9 a punto de nieve. Mezcla bien las claras con las yemas y luego con el chocolate derretido.",
      "Sirve en copas, alternando una capa de natilla con una del mousse de chocolate.",
      "Termina con una capa de natilla y espolvorea un poco de chocolate en polvo.",
      "Guarda las copas en la nevera aproximadamente durante una hora y luego estar\u00e1n listas."
    ],
    "imagen": "imagenes/Natilla chocolate.jpeg",
    "tiempo_preparacion": "10",
    "tiempo_coccion": "10",
    "etiquetas": [
      "Postre"
    ],
    "es_favorita": true
  }
]